[學佛][阿彌陀佛] 夫妻都出去工作，收入多，但底下一代沒有了

夫妻都出去工作，收入多，但底下一代沒有了

淨空法師：世界上四大文明古國，三個早就沒有了，中國現在還存在，什麼原因？二戰之前，歐洲有一批學者就研究這個問題。最後的結論，大家認為這可能是中國人重視家庭教育所成就的。這個話是早些年澳洲南昆士蘭大學教務長告訴我的，我給他講，這個結論完全正確。一百年前，中國家庭重視教育，但是已經疏忽了，沒有認真去執行。但是二百年前，沒有問題，可以說每個家庭的教育都教得很好。誰教？母親教，母親真正盡到了責任。讀中國聖賢書都知道，一般人不曉得，聽到外面的宣傳，說中國婦女在古時候沒有地位，大家就相信了。你真正念中國書就曉得，中國婦女在社會上地位最高的，為什麼？世世代代聖賢、君子從哪裡來的？媽媽教出來的。中國人家庭的教育，特別重視教女，而不是教兒子。為什麼？有好的女兒，在家裡是好的女兒，將來就是賢妻就是良母，她的孩子就是聖賢。她們對國家民族的貢獻，中國這個民族世世代代沒有被滅亡，就是這些母親。你說母親多偉大！

現在這些做母親的人，不教孩子，出去工作，這就錯了，五倫裡頭「夫婦有別」，別沒有了。別是什麼？不同的任務。家庭經濟生活要靠先生出去工作謀生，一個人就夠了，家庭生活清苦一點沒有關係，要出人才。家庭生活很富裕，兩個人一起工作，收入多，底下一代沒有了，完了。這個帳誰算過？兩個人工作的損失多大？這個家滅了，沒有了。一個人工作辛苦一點，這個家會向上發揚光大的，一代比一代興旺的。這個道理沒人講了，社會上也看不到，都是爭名奪利。古時候沒有，古時候人都非常本分，安貧樂道。古時候的社會，富貴人有，富貴人照顧貧窮的人多，不照顧貧窮的人少。不能照顧貧窮的，他的家傳不了幾代；真正能照顧貧窮的，那個家傳家久，它久，它可以傳幾十代。

夫婦有別，是做母親的負的責任，在這整個家庭負的責任，比先生重大，先生只是經濟這方面。婦女最重要的責任是教子，懷孕的時候講求胎教，懷孕十個月，心地要端莊，沒有邪思、沒有妄想、沒有雜念。心裡面所想的都是仁義道德、孝悌忠信，都想的這些，言語、動作都守禮。小孩所感受的，母親的正氣，這個孩子出生下來好養。生下來之後，中國古人就知道，這小孩非常聰明，我們大人比不上。小孩生下來，他睜開眼，他會看、他會聽，他見聞覺知裡面，你知道嗎？他沒有起心動念，他沒有分別執著。那是什麼人？那是佛菩薩，那是大聖人。我們每個人都當過，當了多少天？大概一百天，小孩出生那一百天，聖人。我用佛法講，真常顯露，真是真如本性，常是永恆不變，真如本性完全顯露出來給你看。你看到什麼？最明顯看到愛，你看到這個孩子愛心，從他的眼神、從他的動作上你去看他，你細心觀察。

一百天之後，怎麼樣？被染污了。現在可能更快，不到一百天就被染污了，為什麼？他天天看電視，天天收這個不好的東西，看到的、聽到的都是不善的，他染污很嚴重。父母的責任，特別是母親，不善的、邪惡的不能讓他看見，不能讓他聽到，不能讓他接觸到。這樣子帶著他，帶多少天？一千天，就是帶到三歲。讓他在一千天之內，所有一切不善的、邪惡的，他統統沒有見到、沒有接觸到。這樣培養出來的人，古人說三歲看八十，他這種稟性的善能保存到一千天，保存到三年，他一輩子都不會改變。他碰到邪惡，他有能力辨別，這個我不接近它。中國幾千年傳統不滅，有它的道理在！

所以從前娶妻，不是娶她家裡富貴，不是的，要娶她的賢德，她家裡有沒有教養，以這個為標準，不以財富。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第三零四集） 淨空法師主講

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

阿彌陀佛感恩

講咁多
你有冇上去香港佛陀教育協會念佛呀？
有冇誦經文，有冇做早晚課，有冇迴向呀？
淨係識偶像崇拜
自己又唔思考

我的老師是阿彌陀佛
淨空法師是講經的 佛經是佛說的話
感恩佛菩薩提醒 一定努力依教奉行 做佛的好弟子
阿彌陀佛🙏🏻

經教不是念的，經教是教我們要實行的。